【國泰大裁員】又先向科技部開刀 莫乃光批觀念錯輕視IT人

國泰航空裁員600人，資訊科技部門成重災區，被裁員工更涉及所有職級員工。資訊科技界立法會議員莫乃光表示，暫未收到IT同事求助，正在收集是次裁員資料，初步估計涉及70多人。

近年企業裁員均會涉及裁減IT員工，甚至會先在IT部門「開刀」，莫乃光指，這反映企業可能認為IT成本高但不重要，強調這是錯誤觀念。他發現，過去不少大企業包括大銀行，裁減IT員工後，隔數年又重新聘請，又或裁員後轉為外判，但又發現外判做得不好，再重新請人自己去做。

他表示，作為消費者及用家，國泰很多投訴都涉及資訊科技做得不夠好，「好似訂位系統、Apps都好多問題」，認為以「慳錢」思維去減IT人是好錯的。他又批評，政府資訊科技政策存在問題，「放200幾億去做河套區創新科技，但本地IT人有無工做呢？」而且匯豐、國泰這些香港標誌性企業向IT開刀的同時，政府卻毫無何動作，更帶頭外判，強調政府也有很大責任。

他又相信，國泰給予的勞工補償會較勞工法例規定好，但IT人再投入行業或有問題，因為市場上同類型大公司不多，未必能吸納所有人才，「咁即仍要去做合約工，無晒啲福利，或者本地公司仔做，咁待遇會差好多」。

過幾日中埋wannacry就好笑

IT雖受到社會各階層的歡迎，但以IT為生的職業低層員工卻屬於「賤民」，地位在基層市民之下。雖然有些當紅的IT人，能夠擠身豪們，成為達官貴人的座上客，然而在世人的眼中，他們的人格仍然是低下的，因為IT是供人娛樂的「玩意兒」，IT人就是為人取樂的。

看不起IT人並不僅僅是官員，市民也同樣視IT為最下賤的職業。普通人家如有人去做「IT」，都會被認為是有辱家人，是不肖子孫。凡做「IT」的人要被開除族籍，名字不能上族譜，死後不能葬入宗族墳地。因此，很多人從IT之後，隱姓埋名，幾十年不與家人來往，以免玷辱祖宗。

機師無事，IT仔就全體落鑊。

幾時先有出頭天? 相信未來A.I.已無什麼寫不出

連飛雞都冇事

唉

炒輸期貨要it開刀

香港it 永無出頭天